**Question 1:** What is the total number of terms in the expansion of (a + b)^5?
**Options:**
a) 4
b) 5
c) 6
d) 7
**Answer:** c) 6

**Question 2:** What is the sum of the indices of 'a' and 'b' in each term of the expansion of (a + b)^n?
**Options:**
a) n - 1
b) n
c) n + 1
d) 2n
**Answer:** b) n

**Question 3:** Which of the following represents the coefficient of the term a^(n-2)b^2 in the binomial expansion of (a + b)^n?
**Options:**
a) nC0
b) nC1
c) nC2
d) nCn
**Answer:** c) nC2

**Question 4:** What is the value of 5C2?
**Options:**
a) 5
b) 10
c) 15
d) 20
**Answer:** b) 10

**Question 5:** In Pascal's triangle, what is the value of the element at the intersection of the 4th row and 2nd column?
**Options:**
a) 1
b) 3
c) 6
d) 10
**Answer:** c) 6

**Question 6:** What is the first term in the expansion of (x + 2)^6?
**Options:**
a) x^6
b) 12x^5
c) 60x^4
d) 160x^3
**Answer:** a) x^6

**Question 7:** What is the coefficient of x^3 in the expansion of (2x - 3)^6?
**Options:**
a) -4320
b) 4320
c) -2160
d) 2160
**Answer:** a) -4320

**Question 8:** What is the value of (1 + 0.01)^1000000 using the first two terms of its binomial expansion?
**Options:**
a) 10001
b) 10000
c) 10000.1
d) 10000.01
**Answer:** a) 10001

**Question 9:** Which of the following is a special case of the binomial theorem?
**Options:**
a) (x + y)^2 = x^2 + 2xy + y^2
b) (x - y)^2 = x^2 - 2xy + y^2
c) (1 + x)^n = nC0 + nC1x + nC2x^2 + ... + nCnx^n
d) All of the above
**Answer:** d) All of the above

**Question 10:** What is the value of âˆ‘(r=0 to n) nCr?
**Options:**
a) 2n
b) 2^(n-1)
c) 2^n
d) 2^(n+1)
**Answer:** c) 2^n 
